<cesDoc id="kas-w-socsci-relig-hrp1" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-socsci-relig-hrp1.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>KMB.MATH</h.title>
<h.author>JN.GANAR</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1983</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">hrp1</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page KASHEERI MANZ BOODH MATH.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>        ْ0                   1ُ3ٔ 
          ْ0ْ3گونم نُھھ نٔ نَسٔنْز نگٔلیم</p>

<p>
   زٔ سگس نٔ مگنژھ ہَنھ ؤری نرْۄنہ گوس ہنْھوسنگنۄِ نُنرگٔژ مینھ 
گَکھ نےُنھ گِنسگن روزگن ےێمی رےگضٔژ سٔنی نےُون کمگل ہگٔصِل گوس کۆرمُن زِ نٔمِس
گیو ۂقیقی نُورُک گَکھ مُوسمٔ نٔ مُورنی وَننٔ َ نُھھ گوس گٔکِس کھےنری قنیلٔ کِس
رگزٔ سُنْھ نێۄوُ ێےمی علگقٔ ہنھوسنگن ی نےمگل نٔ ننٔنکین ھۄشؤے مگسَو مھٔہلےومُن
گوس َ گَمۄِ رگزھھگنِ گوس کمل وسنو نگو َ نٔ ےِ شَہر گوس وگرنگسی ُننگرسٔٔ مینھٔ
لگ نھگ ہَنھ میل شُمگلَس کُن َ</p>

<p>
   رگوکمگر زگونٔ مہلَس منْز ےِ میو لمُننی ُLumbiniٔ وَنس منْز
نھَنٔ ےُس رگزھھگنِ مینھٔ ھَہِ نَہ میل ھُور گوس َ نُھھ زگو مگےگ ھےوی نَمِ وَقنِ 
ےێلِ سۄ وگٔری وِ مینھٔ مگلےُن گژھگن گٔس َ گٔمِس گٔس منٔنی مَہگمْریوگ مٔنی
ُMahaprajapatiٔ سٔنی َ نُھھ سٔنْز موو مگےگ ھےوی ُMayadaviٔ 
گٔےِ نُھھ سٔنْھِ زینٔ مَنٔ گٔنھِ ھُہی سۄرگٔ وگس َ نۄِ سٔنزِ مَرورشِ ۃگٔطٔر کۆر رگزن مننِ
سگٔو مہگ مروگ منھِ سٔنی نےنھٔر َنُھھس گیو زینٔ وَقنٔ سِھھگرنھ نگونھَونٔ َ گٔمی
سٔنْھِس مگٔلی سُنْھ گھُر گوس گونم نٔ گٔمِ کِنی ۄِھ گٔمِس گونم نُھھ نِ وَنگن َ گٔمِس ۄِھ </p>

<p> </p>

<p>ْ0                             2ُ4ٔ
سگکےگ منی ُSakyamuniٔ نِ وَنگن َ نِکےگزِ ےِ ۄُھ سگکِ قنیلُک سگرِؤے کھۄنٔ 
نھۆھ مہگنمگ گوسمُن َ گٔمِس ۄِھ ننھگگن ُTathagataٔ نِ وَنگن َ ےگنے ےُس
گصلی ۂقیقنَس وونمُن ۄُھ ےگنے ےُس گصلی گےگن مرْگونَس منْز کگمےگن سمُھمُن 
ۄُھ َ گونم نُھھ گوس موو مَرنٔ کِنی مگٔلِس نٔ ھۄرٔ مگوِ سینھۂے نونھ ننےومُن َ رگزُن
گنْینگٔو گٔمی سٔنْز نێلِنی نٔ ذگنُک نٔ نرْہنَن مرْژھُکھ زِ مےون ےِ رگوکمگر کےْنُھ نےرِ َ
وونشو وۆنُس زِ ےۆھَوے ےِ ھُنی ےگٔوی زنْھگی نَسَر کَرِ ےِ نَنِ ژٔکرٔ ورن رگزٔ مگر ےۆھوَے
ےِ رُوہگٔنِۓژ ےگ ھھرمٔۄِ وَنِ کُن لگِ نێلِ نرْگوِ ےِ گَرٔ نگر ےُس لُوکن ہُنْھ گنْھھکگر ی ھۄکھ
نٔ گنٔ ھُور کَرِ َ گٔمی سُنْھ مول موو گوس ےَژھگن زِ ےِ گۆژھ رگزَے نَنُن َ گَوَے مۄکھٔ
کٔر نِمَو کُوشِش زِ نَۄَس نِشِ گژَھن ھۄکھ ھگٔھی ےُون مِلِ نےُون ھُور نَھونٔ ےِنی َ
گَنھ منْز سمٔز نٔمِس کےنْہ کگلَس کگمےگٔنی نٔ گٔمِس گیو کھگنھر نِ کَرنٔ نٔ کُننرٔہِ ؤہرِس
زگےِ گٔمِس گَکھ شُری ہَن نِ َ گَمگ مۆز نگسگن ۄُھ زِ مگٔلِس مگوِ ۂنْزوَ کُوشِشو نگوۆوُوھ
گوسنٔ گونم نُھھ لُوکَن ہِنْھیو ھۄکَھو ھگھیو نِشِ نے ۃنَر لُوکَن ہُنْھ ھۄکھ ھِھ وُۄھِنھ
گوسُن گٔمِس مینھ گَںر سَۃ مےۆن ہۆونمُن َ وَننٔ ۄُھ ےِوگن زِ ےێلِ نَۄِ زینٔ مَنٔ گَکِ
ھۄہَن مَننِس گٔکِس نوکرَس سٔنی رگزٔ مہلٔ منْزٔ نینَر سگٔلَس ھرْگو ی گٔمی وُۄھ گَکھ گٔکِس 
مَنٔ گَکھ نٔیٔ ی گَکھ نیمگر نٔ گَکھ مۄرھٔ ێےمِس ھَہِ ھِنٔ ۃگٔطٔر گیورێنِ گٔسی َ
مننِس رَنھنگنَس مُرْژُھکھ ےِمَن مُنلِق َ رَنھنگنَن وۆنُس زِ ےِمَن کگےگےَن ۄُھ ےِی
نَنگن َ ےِ کَنھ گٔےِ نوووگن گروکُنگرس نٔرِنھ َ گَمِ مھنٔ وُۄھ رگمکُنگرَن گَکھ سنن ێےمی گَرٔ نگر
نُروْمُن گوس نٔ ژگنٔٔ کۆنھ کٔرِنھ نِہِنھ گوس َ نُھھَس نگسےوو زِ ےۆہَے ۄُھ وگن َ
زِ گٔمی ۄُھ منُن مگن سمگسگر کیو ننْھ نَو نٔ زگلَو نِشِ ژٔنِنھ مَزِ وَنِ کُن لۆگمُن َ گٔمی نِ کٔر </p>

<p> </p>

<p>ْ0                              3ُ5ٔ</p>

<p>ۓہَے وَنھ مگنٔ نگونُک فگٔصلٔ َ ۄونکِ گٔمِس گٔس ہگل ہگلٔے نَۄِ ہَن نِ زگمٔژ نٔ گٔمی ھۆم
زِ ےۆہَے ۄُھ مێِ گَرٔ نگر نرْگونُک موزُوں وَق َ نِکےگزِ ہرگگہ نٔ مێِ ےِ فگٔصلٔ وُنی کینٔے نےو ےێلِ
ےِمٔ نٔ گَرٔ نگرٔ کسِ ونْوگلَس منْز وگرٔ وگرٔ ہینٔ نٔ نرْۄنْہ کُن گژِھ مێ زےگھٔ مُشکِل مگٔھٔ َ
شگمَس ےێلِ شہزگھٔ گَرٔ گیو ےِ گَو مننِس مہلٔ ۃۄگنھس منْز گَنِ گٔس گٔہنز لُونٔ ؤنی گیشٔنی 
نٔ نۄِ ہَن شۆنْگِنھ َ گٔمسِ گَو وُۄِ وُۄِ زِ نےرنٔ نرْۄنْہ نُلٔ ہَن نٔ ےِ نَۄِ کۄۄِھ نٔ 
مےُونھگہ کھرہَس َ مگر یَر رُوھُس زِ ےِنھٔ مگٔنھی مگگژھِ گٔمی سٔنْز موو ہُشگر نٔ نَسٔنْھِ
ۃگٔطٔر نَنِ گَرٔ نےگگ کرنَس نھۆر َ لێہگزگ ھِژٔن مننِس نَۄَس نٔ زنگنِ گَکھ مۆن نظر 
نٔ گُرِس مینھ سوگر گٔژھِنھ گۄو گرٔ نگر نٔ رگو مہل نرْگٔوِنھ وۆنھ ھُورِ گُرِ مینھٔ نۄن نٔ 
منُن نگو نےنرِ ھِنُن مۄہنِوِس نٔ مگنَس لگٔگِن گیری وسنر َ گُرنٔ مۄہنےْو
کۆرُن وگمس گَرٔ روگنٔ نٔ مگنٔ گۄو وَنْگلَس منْز رےگضَنھ نٔ نمسےگ کَرنِ َ </p>

<p>
   گونُم نُھھ گوس گَکھ رگوکُمگر نٔ ےِ گٔسٔس نٔ ۃگص کےنْہ مَنگہ زِ گَمِ ۃگٔطٔر
کےْگہ گژھِ کرُن کرْگوُن َ لێہگزگ گۄو ےِ گَمِ وِزِ ھۄن نگمور سننَن نِش َ مگر نِہنْھِ
فلَسفِ سٔنی گیےِ نٔ گٔمِس کگنْہ نرگنری َ مَنٔ گۄِ ےِ مگنْژن نێےَن سگھھَون سٔنی گٔکِس 
ونْگلَس منْز ێےِنِ نِم شَن ؤری ےَن نِژھ نمسےگ کَرگن رُوھی ی ێےِمِ سٔنی نِم ےِ ھٔمی زِ ےِ
کرنْزٔے ےگٔنی رُوھی مٔنی گٔسی َ مگر ہقیقی گےگن سَمُھکھ نٔ نونِ ہگٔصِل َ  گَمِ کۆر مۆہسُوس 
زِ ہقیقی گےگن مرْگونٔ ۃگٔطٔر فگقٔ ھِنی نٔ نفٔس مگرُن ضۆروری َ گَمِ وَقنٔ کۆر گٔمِس 
گَکِ کورِ زگمُن ھۄھٔ مےگلٔ مےش ےُس گٔمی ۄوَ نٔ گۄو نێےِ ھھےْگنَس منْز نٔ کۆرُن 
مکٔ گرِگھٔ زِ نٔ وۄنھٔ ۂقیقی نُور ہگٔصِل کٔری نھٔے ێےنینھ َ </p>

<p>
   گَمِ ھۄۂ گٔس وگےکھ مۆنِم نٔ ےِ گوس نوھھ گےگ ُGayaٔ میمل </p>

<p> </p>

<p>ْ0                            4ُ6ٔ</p>

<p>کُلِس نَل َ ےێمِ مۆنِم ہُنْھ ژٔنْھرم کھۆن نٔ ھُنی ےگہ گوس نێنْھرِ منْز مگن نُھھس مینھ 
گۄو ۂقیقی نُور نگٔزِل َ نُھھس نگسےوو زِ زِنھگی ۄھێِ گَکھ مُسلسل عمل ےَنھ منْز زےۆن
نٔ مَرُن نِشگنَن نٔ مَیگوَن ۂنْز ہقیقَنھ نھگوگن ۄھێِ ی نِمَن نۆر ےِنِ فِکرِ زِ گٔکِس
مَنشِ سٔنْزِ زنْھگی منْز ۄِھ ھۄکھٔے زےْگھٔ گیسگن َ ےِ ھۄکھ ۄُھ گِنسگنٔ سٔنْزِ لگعلمی نٔ
نرْےشنگےِ کِنی گیسگن َ نٔ ےۆھوَے مَزِ عملِ سٔنی ےِ نرےْشنگ کَگلنٔ ےِےِ ھۄکھُک نِوگرن
سَمھِ ہمےشِ ۃگٔطٔر نٔ گِنسگن لَنِ نِروگن ےگنے گیوگگمنٔ نِشِ مُکنی َ نِروگن ہگٔصِل کرنٔ ۃگٔطٔر
کٔر نِمَو گٔنھَن نۄکنَن ۂنْز گَکھ وَنھ نوویز ےَنھ زَن سۄنٔ سٔنْھی گٔنھ مَھوَنھ ونگن 
ۄِھ َ ےِ ۄھێِ زمنشس گژھن صٔہی ۃےگلگنھ نٔ ۃگٔہِشِ گیسنٔ َ نَسُنْھ نول ۄگل گژِھ
نھیکھ نٔ مےُونھ گیسُن َ نسُنْھ نُلٔ نرْگو ی وۄنھٔ نےنھ ی لۄے کھۄے ی نَۄھِ نَۄھِ ی وکھُن 
وورُن نٔ کُوششِ ےَنھ منْز نٔ کگنْہ ہُم ےێگنٔے کرُن گوس نٔ نِ گوس ۃگص مُوز گمگنھٔے 
کرُن نٔ نِ گٔس نے گۄنگہ وگنَورن ۂنْز نٔلی ھِنی َ مننِ نوگنٔ ۃگٔطٔر گٔس گَکھ کَنھ ضۆرُوری 
نِ سۄ گٔس ےی زِ ھَھرمَس مَس مینھ قگٔےِم روزُن نٔ ھھرمُک مَطلن گوس زِ مگٔنی مگنَے
گژھِ منُن نۄگو صہی طریقَس مینھ کرنٔ ےُن َ نرْۄنۂے ۄھێِ گٔنھَن مَھَن ۂنْز ذکِر کرنٔ گیمٔژ
ےۄسٔ ۃگصکٔرِنھ نُھھ نِھکشو ہَن ۂنھِ ۃگٔطٔر نِمَو نوویز کٔر مٔژ گٔس َ عگم لُوکن ۂنھِ
ۃگٔطٔر ؤنی نِمَو مگنْژھ گۆصُول ےِمَن زَن منو شیل وَنگن ۄِھ َ ےِم ےِنھٔ مگٔنھی َِ
1ٔ نِ گژھِ کگنْہ مگرُن نٔ نِ گژھِ کگٔنْسِ وگنورَس گِذگی ھےُن 2ٔ سُ ۄیز گژھِ نٔ نےُن
ےُس نٔ وگمس ھِنٔ ےِےِ َ 3ٔ گَمُز لگِ نٔ وَنُن 4ٔ نَشِ گیور ۄیز گَژھن نٔ کھێنی 5ٔ
نھۄلَن گژھِ نٔ ننُن َ </p>

<p>
   مہگنمگ نُھھ سُنْھ مزہن گوس رُوہگٔنی کمگل نٔ نوگنھ ےْرگونٔ ۃگٔطٔر گَکھ سێز</p>

<p> </p>

<p>ْ0                            5ُ7ٔ</p>

<p>نٔ سگھٔ وَنھ ےۄسٔ عگم لُوکَن عگم مگٔنھی سموَس منْز یےِ َ گنھ منْز گٔسنٔ گنْھنٔ کھُر ز نہنْزٔ نگٔلیم
گٔس عگم لُوکَن ۂنْزِ زنگٔنی منْز نێمِ کِنی ےِ سینھگ ولھ مھٔہلےےِ َ نُھھ من مھٔہلنَس منْز 
سمھٔی سَۃ مُنگٔںِر زِ گٔمی رگوکمگرَن ھِژ رگزٔ ھَرنگرَس لَنھ نٔ مۆز گےگن ہگٔصِل کَرنٔ نگمَنھ 
لگٔگِکھ گیری سٔنی سینھگہ گَںَر میوگن زِ ےُون نۆی رگزٔ گوس مومُولی کھۄنٔ ملمُولی
گِنسگنَس سٔنی نِ ےوُے وَرنگو کرگن َ گٔمِس نِش گوس ےێمی زَن ھُنی ےِہکِس گٔکِس
نٔیِس فلسَفَس زَنَم ھےُن گوس نٔ نکنُرُک کگنْہ گُمگن نِ َ نۆنگم ےِہنْھِ ذگنُک نولُق 
ۄُھ ےِ گوس نیکی سگھنی نٔ ہلیمی ہُنْھ گَکھ مُوَسمٔ ی ێےمِس مرْینھ گٔکی سٔنْھ نگمَنھ
مہنَنھ نٔ ھَےگ گوس َ گٔمِس گٔس نِمَن لُوکَن ۂنْھِ ۃگٔطٔر نِ ھَےگ ی ےِم گٔمِس زَۃ وگننگوُن
ےَژھگن گٔسی َ نِہنْھِ وَقنٔ نِ ےِم زَن مہگنمگ نُھھ سٔنْھی ۄےلٔ ننےےِ نِمَن منْز نِ گٔسی
مہگنمگ سٔنْھی گۄن نٔ وَصٔف َ لگٔزمی گوس زِ ےِمَن ۄےلَن ۂنْھِس مَنَس نٔ ذێہنَس
منْز گٔژھ ہمےشِ نےک ۃٔلگف گَکھ نغگوَنھ َ ےِ ۄُھ صٔری ےَن غلط َ نُھھ مَن میو نَمِ وَقنٔ 
نھَنٔ ےێلِ ھُنی ۓہَس منْز گَکھ عوین ذێہنی گنقلگن گوس گیمُن َ ۄینَس منْز
گوس Confusion نٔ ےُور مَس منْز گٔسی گفلگطُون نٔ گرسطو ہوی ےونگٔنی فلسفی 
کگےنگنکین کرْشمَن نٔ زِنْھگیِ ۂنْھین مَسلَن سگم ہیوگن نٔ ھل ھِوگن َ ےِ وَق گوس 
شێےِم صٔھی قنل گز مسےہ نٔ گَمِ وَقنٔ گوس ہنھُسنگنَش منْز گُمنِشھ نھَنٔ مےومُن َ </p>

<p> </p>

<p>ْ0                             6ُ8ٔ</p>

<p>ہنھُسنگنَس منْز گوس ۃےگٔلی ہُنْھ ےِ ہگل زِ وگےِ وگےِ گٔسی زنْھگِےِ ہِنْھین گہم مَسلَن
مینھ نہں سَمھگن َ مہنلِف مَنَن ۂنْھی مگٔروکگر گٔسی مننین ۃےگلَن ہُنْھ مَرۄگر کرنٔ ۃگٔطٔر
نٔ منُن مَن مگٔنی رگونٔ ۃگٔطٔر وَلسٔ نٔ سنھگےِ کرگن نٔ مُۃنلف رگےِ نھگوَن وگلین
سٔنی نہں و منگہںِ کرگن ےُنھ زَن لُوکھ نَمی مگٔروی کرہَن ےُس زَن نِمَن سَرس
نگسِہے َ گَمی وقنُک ھےُن ۄُھ نگھوگن نُھھ نٔ مہگویر َ مہگنمگ نُھھ مێےِ 483 قنل
مسیہ نھَنٔ نٔ 563 قنل مسیہ سَمُھ نِہُنْھ مہگویر نِروگن ێےلِ نِم شیٔنِ وہری گٔسی َ
ےِہنْھِس مَنَس مینھ کۆر لۄکۄگرٔ مینھَے لُوکَن ۂنْھیو ھۄکھَو ھگھیو گَںر َ لێہگزگ نْروو
نِمَو گَرٔ نگر ےِمَو ھۄکھَو نٔ ھگھیو نِشِ نوگَنھ ہگٔصِل کَرنٔ ۃگٔطٔر َ ێےلِ ےِمَن نِروگن
ہگٔصِل سمُھ ےِمَو نگٔو ےِ وَنھ نێےَن نِ َ ےِم ھرْگےنٔ کُنِ مَنَس ےگ مزہَنَس نرۃٔلگٔفی کرنٔ
ۃگٔطٔر َ ےِمَو وۆن لُوکَن فقط ےِ زِ نگےو مێِ ہَنگ لٔنؤ ےِ وَنھ ھۄکھَو نٔ ھگھیو نِشِ نوگنھ
لَننٔ ۃگٔطٔر نٔ نُہی نِ مٔکو گٔنھی 			وَنِ مینھ َ نِۂنْز نگٔلیم مگننگونَس مینھ کۆر نٔ نِمَو کگٔنْسِ 
مینھ ونرٔ َ نِمَو کۆر نٔ ھِونگ ےگ گونگر گیسنُک کگنْہ ھعوگ َ نِمَو کۆر نٔ کگنْہ ۃگص سِم نٔ 
ریوگو مگلنُک نگٔکیھ نٔ نٔ ھۆمُکھ زِ نِہنْھِ مزہنِ نِشِ ےِےِ کگنْہ ژَمِ ی رنگ ی نسٔل ی
فِرقِ ےگ ذگٔژ ۂنْھِس نِنہَس مینھ مُۄھِ نھَونٔ َ نِہنْزٔ وَنھ گٔس سگرِنے ۂنْھِ ۃگٔطٔر ی نِم
غرین گٔسی نَن ےگ گٔمیر ی نٔیی گٔسی نَن ےگ لۄکٔنی َ نِہُنْھ مزہَن گوس ھےگ نٔ ھھرم َ گَوے
سَمھےِےِ نہنْزٔ نگٔلیم سینھٔے مقنُول عگم َ نُھھ من مھٔہلےوو ھُور ھُور نگم َ مہگنمگنھھ
سٔنْز ۄھێِ گَکھ سۄنگٔھِر مِںگل ےِنھ منْز گٔکِس مزہنی مےشوگہَس مننِسٔے ےُگس منْز ےَزَنھ
نٔ گێہنِرگم کَرنٔ گوس ےِوگن َ گٔمِس گٔسی نٔ غرین نٔ لۄکنِ مگےِکی لُوکٔے ےگٔنی ی ےِمَن زَن
گٔمی ھھرمٔۄ نٔ نوگنۄ گَکھ سێز نٔ سگھٔ وَنھ ہگٔو ےَزَنھ نٔ مُوزگ کرگن ی نٔلی کِ گٔسی گٔمِسمِس </p>

<p> </p>

<p>ْ0                             7ُ9ٔ</p>

<p>رگوِ مہرگوِ نٔ نْرہمَن نِ مرسنِش کرگن َ 45 ؤری ےَن مننین نگٔلیمَن ہُنْھ مرۄگر کَرنٔ مَنٔ
ےێلِ نِم ےێمِ فگٔنی وہگنٔ نِشِ کٔےِ ی لُوکَن ۂنْھِ عقےھَنُک گوس ےِ ہگل زِ مُلکٔ کیو مُۃنلِف
علگقَن ۂنْھیو لُوکَو ھۆم زِ گٔسی نَنٔ گَسی گژھِ نَسٔنْزو گٔسنٔر کَو منْزٔ کےنْہ ہِصِ مےلُن َ
لێہگزِ گیےِ گنھ موینر گسگسَس گٔنھ نگگ کَرنٔ نٔ ےِم گیےِ گٔنْھی مٔکی کین گٔنھَن عَلگقَن 
ۂنْھین رگزَن منْز نگٔگرگونٔ َ ےِمَو زَن ےِمَن مینھ سۆنُونٔ ُSatupaٔ ننگٔوی ےِم سۆنُومٔ
ننےِےِ لُوکَن ۂنْھِ ۃگٔطٔر نیرنھ نٔ ھیوَے کرنٔکی مرکز َ وَق گُزرنَس مینھ گٔےِ ےِمَو مٔونَرِ گٔسنٔر کو
منْزٔ کےنْہ ہِصِ نےےَن عَلگقَن منْز نِ وگنگن ۄینی سےگہ ہےون سگنگَن ۄُھ وۆنمُن زِ
نِہنْھِ وَقنٔ گوس سرینگرس منْز گۄگرِےس نونٔ کِنِ گَکھ ےُنھُے گیںگر َ</p>

<p> </p>

<p>ْ0                      ْ0
                    ْ0   8ُ10ٔ    
             ْ0ْ3
            ْ0ْ3کٔشیرِ منْز نُھھ من
ْ3ْ0ْ0
ْ3ْ0ْ3کٔشےرِ ہُنھ گۄینےْک نُھھ ہکمرگن سُرےنْھر
   عگم طور ۄُھ ۃےگل ےِوگن کَرنٔ نُھھ من گیو مہرگوگ گشوک سٔنْھِ وقنٔ کٔشیرِ
گَمگ مۆز ےِ ۄُھنٔ صٔہی نِکےگزِ گٔمی ھھرمَن گٔس کےنْہ کگل نرْۄنْۂے کٔشیرِ ۂنْزٔ وگھی منْز ےِنٔ
ۃگٔطٔر وگے کٔرمٔژ َ نُھھ من گوس ێےنِ رگزٔ سرےنھر نِ وَقنے مےلگن ےُس ێےنِ کُے
گَکھ رگزٔ گوس مہگنمگنُھھَس ہَنگ مَنٔ مَہَن نٔ مگر مہرگوِ گشوکَس نرْۄنْہ
ێےنِ رگو کَرگن َ</p>

<p>
   کٔشیرِ ۄَھ سینھٔے مْرنِ زمگنٔ مینھٔ ہنھُسنگنَس سٔنی سٔرْنی نگلُق رُوھی مٔنی َ کٔشیرِ 
ہُنْھ گۄینےک رگزٔ گوننْھ ُGonandaٔ ےێمی سٔنْز ذِکر کگٔشِری نوگٔریۃ ھگن
کلہن منْینَن مننِ کِنگنِ رگو نرنگنی منْز کٔر مٔژ ۄھێِ گوس رگزٔ ورگسنْھھ (Jara-
Sanda) سُنْھ گٔشنگو ےُس مہگنھگرنٔۄِ لَیگےِ وِزِ مگھَھس مینھ رگو کرگن گوس َ
ےِم وگقگنھ سیِ منْز ہنھُسنگنَس سَمھگن گٔسی نِہنْزٔ ژَھنھ گٔس کٔشیرِ نِ وگنگن َ ےِ 
ژھگے گرْگے گٔسنٔ ۄَھرگسِےگ سَنٔسے منْز ےگٔژ لَننٔ ےِوگن ی نٔلی کِ گٔس ۃَےگلَن نٔ فلسَفٔ کین مگٔھگنَن 
منْز نِ ھرْینْنھی گژھگن َ </p>

<p>
 </p>

<p>ْ0                          9ُ11ٔ </p>

<p>   کٔشیرِ نٔ نگقٔے مُلکں ھرمےگن ےُس رِشنٔ گوس سُ گوس نٔ سےگسنَس
ےگ ہُکمرگن طَنقَس نگمٔے مۆہھُوھ َ کٔشیر گٔس نِمَم نوگرنی وَنَن نکھٔ وگقع ی ےِمٔ وَنٔ
ہنھُسنگنَس شُمگلَس نٔ شمگل مغرن کین ہَمسگےِ مُلکَن سٔنی رَلگوگن گیسٔ گَؤ مۄکھٔ
نِ گٔس کٔشیرِ نَیٔ گہمےَنھ ہگٔصِل َ </p>

<p>
   قۄھرنَن ۄھَنٔ کٔشیر رێش وگٔر نٔ نُنْھٔ نگٔنی نَنگونَس منْز کگنْہ مَرگٔی
نھؤمٔژ َ نٔ ےۆہَے گوس ووِ زِ مَنھ کگلٔ نِ گٔس ےِ عگٔلِمَن ی سگھَن سَننَن نٔ رێشَن
سینھۂے نگٔنھ َ </p>

<p>
   نھَھین نٔ کُیرین کۄہَن ۂنْزِ ےَنھ رێشی وگرِ منْز نہِنھ گٔس کٔشیر نِمَن
لُوکَن ۂنْھِ ۃگٔطٔر گَکھ مٔنْزِل ننےمٔژ ےِم زَن مگنَس زنْھگِےِ ۂنْزِ وۄسِ ھرْوسِ نِشِ
ھُور نھگٔوِنھ زنْھگِےِ نٔ مونٔ کین نُنی ےگٔھی مَسلَن ہُنْھ ہل ژھگرُن گٔسی ےَژھگن َ
کٔشیرِ ۂنْھین کۄہَن ۂنْزٔ گۄمھٔ ی غگرٔ نٔ سرنگزٔ کُلیو سٔنی ویلیونی ونگل گٔسی
نِمَن لُوکَن ۂنْھِ ۃگٔطٔر موزُون وگےِ ےِم لُوکھ گےگن مرْگونَس نٔ رُوہگنی کمگل ہگٔصِل
کَرنٔۄِ وَنِ مینھ نےرگن گٔسی َ </p>

<p>=================================================================
?EOF</p>

<p>
  </p>

<p></p>

<p>
ک2قموFDISK   EXE (k\(ْMEM     EXE (kc*ۄDEFRAG  EXE ک2قێpDEFRAG  HLP ک2قٔ$MIRROR  COM (khضVEGA2    CPI ک2قںئEGA3    CPI ک2قیگق!|{گBّFi`(yن6گUھ4نٔوLّیو ٔ&amp;گھ</p></body></text></cesDoc>